{
  "article": {
    "id": 92856,
    "body": "<p>Estamos construindo o Plano Plurianual (PPA) para os pr\u00f3ximos quatros anos. O Brasil fica melhor quando todos participam. Fa\u00e7a uma sugest\u00e3o para melhorar um programa, curta ideias de outros participantes e conte para n\u00f3s sua experi\u00eancia com iniciativas do governo. Aqui suas ideias viram propostas e voc\u00ea ajuda a melhorar o Brasil. Participe!</p>",
    "abstract": "",
    "title": "Dialoga Brasil",
    "categories": [
      {
        "name": "Sa\u00fade",
        "id": 180,
        "slug": "saude",
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
        }
      },
      {
        "name": "Seguran\u00e7a",
        "id": 182,
        "slug": "seguranca",
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
        }
      },
      {
        "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
        "id": 181,
        "slug": "educacao",
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
        }
      },
      {
        "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
        "id": 183,
        "slug": "reducao-da-pobreza",
        "image": null
      }
    ],
    "image": null,
    "children": [
      {
        "id": 93871,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Qualifica\u00e7\u00e3o dos Postos de Sa\u00fade<small>Estrutura adequada para atender melhor a popula\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>A sa\u00fade tem o desafio de garantir ambiente adequado para o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o nos postos de sa\u00fade, sempre perto de sua casa.</p>\r\n<p>\u00c9 no atendimento b\u00e1sico que 80% dos problemas de sa\u00fade s\u00e3o resolvidos. Por isso, o Governo Federal criou, em parceria com os munic\u00edpios, um programa para reformar, ampliar e construir novos postos de sa\u00fade.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>O Brasil tem 40,6 mil postos de sa\u00fade, que atendem 75% da popula\u00e7\u00e3o. Deles, 26 mil - mais da metade - est\u00e3o sendo reestruturados com cerca de R$ 5,6 bilh\u00f5es somente do Governo Federal.</p>\r\n<p>Al\u00e9m de melhorar as instala\u00e7\u00f5es, estamos apoiando tamb\u00e9m a informatiza\u00e7\u00e3o dos postos de sa\u00fade.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5969/posto-saude-grafico1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>De 2010 a 2014, o investimento federal na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica mais que dobrou</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5970/posto-saude-grafico2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Compromissos do Programa</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5971/posto-saude-imagem1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>At\u00e9 2018, completar todas as obras nos 26 mil postos de sa\u00fade que j\u00e1 come\u00e7aram</li>\r\n<li>Apoiar a melhoria da estrutura f\u00edsica nos outros 14 mil postos de sa\u00fade</li>\r\n<li>Apoiar os munic\u00edpios na informatiza\u00e7\u00e3o dos postos de sa\u00fade</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Estrutura adequada para atender melhor a popula\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.</p>",
        "title": "Qualifica\u00e7\u00e3o dos Postos de Sa\u00fade",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4913/postodesaude.png"
        }
      },
      {
        "id": 93796,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Programa mais m\u00e9dicos<small>Mais atendimentos nos munic\u00edpios que mais necessitam</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6036/mais-medicos-foto1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>O Mais M\u00e9dicos garante m\u00e9dicos nos postos de sa\u00fade de todo o Pa\u00eds. O programa come\u00e7ou em 2013 e j\u00e1 mostra resultados, sendo muito bem avaliado por 95% dos usu\u00e1rios. (Pesquisa UFMG / Ipesp, 2014)</p>\r\n<p>O Mais M\u00e9dicos veio para atender a demanda hist\u00f3rica de falta de m\u00e9dicos em muitos munic\u00edpios do Brasil. Antes do lan\u00e7amentodo programa, 22 estados possu\u00edam n\u00famero de m\u00e9dicos abaixo da m\u00e9dia nacional e cinco deles tinham menos de 1 m\u00e9dico para cada mil habitantes.</p>\r\n<p>Entre 2013 e 2014, o governo federal selecionou e levou, para 3.785 munic\u00edpios, 14.462 m\u00e9dicos. Isso melhorouo atendimento de 50 milh\u00f5es de pessoas.</p>\r\n<p>Agora, em 2015, j\u00e1 s\u00e3o mais de 18 mil m\u00e9dicos atendendo 63 milh\u00f5es de pessoas, em mais de 4 mil munic\u00edpios. E n\u00e3o h\u00e1 mais nem um munic\u00edpio sem atendimento m\u00e9dico no Pa\u00eds.</p>\r\n<p>A participa\u00e7\u00e3o recorde de profissionais brasileiros nas chamadas deste ano, que s\u00e3o 92% dos que aderiram, demonstraa consolida\u00e7\u00e3o do Programa Mais M\u00e9dicos.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<div class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6037/mais-medicos-foto2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Evolu\u00e7\u00e3o do programa</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6038/mais-medicos-foto3.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row bloco-destaque\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h4>At\u00e9 agora j\u00e1 foram criadas 4.600 vagas de gradua\u00e7\u00e3o e 2.586 vagas de resid\u00eancia</h4>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-5 col-sm-5\">\r\n<p>Al\u00e9m de levar mais m\u00e9dicos paraos munic\u00edpios, o Programa Mais M\u00e9dicos tamb\u00e9m pretende aumentar e levar para o interior novas vagasem cursos de medicina, investindona qualidade da forma\u00e7\u00e3o.</p>\r\n<p>Tamb\u00e9m ser\u00e3o oferecidas vagas de resid\u00eancia m\u00e9dica para formar especialistas que atendam as necessidades de cada regi\u00e3o.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6355/mais-medicos-foto5.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3 class=\"titulo-destaque\">Hoje, das 22.344 vagas de medicina, 52% est\u00e3o localizados no interior.</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6041/mais-medicos-foto6.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Compromissos para o futuro</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6042/mais-medicos-foto7.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>Levar atendimento m\u00e9dico a mais 7 milh\u00f5es de brasileiros at\u00e9 2018, chegando a 70 milh\u00f5es de pessoas atendidas.</li>\r\n<li>At\u00e9 2017, criar 6,8 mil novas vagasem faculdades de medicina, chegando a 11,5 mil.</li>\r\n<li>At\u00e9 2018, criar 9,8 mil vagasde resid\u00eancia m\u00e9dica chegandoa 12,4 mil.</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Mais atendimento nos munic\u00edpios que mais precisa.</p>",
        "title": "Mais M\u00e9dicos",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4885/maismedicos.png"
        }
      },
      {
        "id": 93857,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Assist\u00eancia Social<small>Garantir acesso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>A Assist\u00eancia Social \u00e9 um direito de todos.</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0130/assistencia-social-imagem1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>Assist\u00eancia Social \u00e9 a pol\u00edtica que <strong>oferece apoio e prote\u00e7\u00e3o para pessoas pobres</strong> e que <strong>enfrentam problemas na fam\u00edlia ou na conviv\u00eancia social.</strong></p>\r\n<p>O atendimento \u00e9 feito por profissionais como assistentes sociais e psic\u00f3logos, que procuram compreender a situa\u00e7\u00e3o de cada um e atuam para melhorar as <strong>condi\u00e7\u00f5es de vida</strong>, de <strong>relacionamento</strong> e de <strong>inclus\u00e3o social</strong>.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0131/assistencia-social-imagem2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Quem deve procurar a Assist\u00eancia Social:</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0132/assistencia-social-imagem3.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Pessoas com problemas de viol\u00eancia dentro da fam\u00edlia</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Fam\u00edlias que tenham crian\u00e7as ou adolescentes no trabalho infantil</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Pessoas que sofrem discrimina\u00e7\u00e3o por g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia ou orienta\u00e7\u00e3o sexual</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Idosos e pessoas com defici\u00eancia pobres que estejam vivendo sozinhos ou em fam\u00edlias que precisem de apoio para cuidar deles</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Pessoas sem fam\u00edlia ou em situa\u00e7\u00e3o de abandono</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Adolescentes em cumprimento de medida socioeducativa de liberdade assistida e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade</li>\r\n<li><span class=\"fa fa-check\">\u00a0</span> Pessoas que estejam em situa\u00e7\u00e3o de pobreza, benefici\u00e1rias do Programa Bolsa Fam\u00edlia e do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Onde procurar a Assist\u00eancia Social</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>As pessoas podem procurar a assist\u00eancia social em unidades p\u00fablicas de atendimento \u2013 <strong>Centros de Refer\u00eancia</strong> \u2013 ou em <strong>entidades privadas de assist\u00eancia social</strong>, devidamente habilitadas pelo poder p\u00fablico.</p>\r\n<p>A Assist\u00eancia Social \u00e9 porta de entrada para que as pessoas pobres ou vulner\u00e1veis tenham acesso a benef\u00edcios e servi\u00e7os p\u00fablicos. As pessoas s\u00e3o inscritas no <strong>Cadastro \u00danico</strong> para Programas Sociais do Governo Federal.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u2013 Cras</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0133/assistencia-social-imagem4.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>Garante o atendimento b\u00e1sico \u00e0s pessoas com problemas sociais ou familiares, como desemprego, falta de documentos ou dificuldades no cuidado dos filhos.</p>\r\n<blockquote>\r\n<p class=\"text-center\">Existem 7.511 Cras em todo o Brasil.</p>\r\n</blockquote>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Busca Ativa</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0134/assistencia-social-imagem5.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Nas cidades com fam\u00edlias vivendo em <strong>\u00e1reas de dif\u00edcil acesso</strong>, os Cras possuem <strong>equipes volantes</strong> que v\u00e3o at\u00e9 as casas das pessoas.</p>\r\n<p>Um exemplo disso s\u00e3o as <strong>Lanchas da Assist\u00eancia Social</strong>, que levam o atendimento a popula\u00e7\u00f5es rurais, ribeirinhas, ind\u00edgenas e quilombolas.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eanciaSocial \u2013 Creas</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>As fam\u00edlias que enfrentam situa\u00e7\u00f5es de maior gravidade, como <strong>explora\u00e7\u00e3o sexual, trabalho infantil</strong> ou <strong>viol\u00eancia dom\u00e9stica</strong> s\u00e3o recebidas no Creas, que oferece atendimentos mais individualizados e com privacidade.</p>\r\n<p>Alguns Creas trabalham especialmente com a <strong>popula\u00e7\u00e3o que mora na rua</strong>, eles s\u00e3o chamados de <strong>Centros POP</strong>. L\u00e1, essas pessoas podem guardar seus pertences, fazer higiene pessoal, participar de oficinas e receber orienta\u00e7\u00f5es. S\u00e3o inclu\u00eddas no Cadastro \u00danico, podendo acessar outros programas sociais.</p>\r\n<blockquote>\r\n<p class=\"text-center\">Existem 2.292 Creas em todo o Brasil.</p>\r\n</blockquote>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Aumento do n\u00famero de Cras e Creas</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0135/assistencia-social-imagem6.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>A rede de prote\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social cresceu muito no \u00faltimo per\u00edodo, sempre buscando estar <strong>mais pr\u00f3ximo de quem dela precise.</strong></p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Abrigos</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>A Assist\u00eancia Social oferece servi\u00e7os de acolhimento, <strong>conhecidos como abrigos</strong>. H\u00e1 abrigos para mulheres, idosos, crian\u00e7as e adolescentes e pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua.</p>\r\n<p>Os abrigos funcionam como <strong>moradia provis\u00f3ria</strong> e oferecem prote\u00e7\u00e3o em <strong>situa\u00e7\u00f5es como abandono e viol\u00eancia</strong> que exijam o afastamento do conv\u00edvio com a fam\u00edlia, como crian\u00e7as, adolescentes e mulheres que sofrem viol\u00eancia em casa. <strong>Para idosos</strong>, os abrigos podem ser <strong>moradias permanentes</strong>. Existem 2.292 Creas em todo o Brasil.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0136/assistencia-social-imagem7.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>\u00c9 um benef\u00edcio no valor de <strong>um sal\u00e1rio m\u00ednimo</strong> para <strong>pessoas com defici\u00eancia</strong>, de qualquer idade, e para <strong>idosos</strong> a partir de 65 anos.</p>\r\n<p>Para receber o BPC, a renda familiar por pessoa antes do benef\u00edcio deve ser de \u00bc de sal\u00e1rio m\u00ednimo.</p>\r\n<p>Para ter acesso ao BPC n\u00e3o \u00e9 preciso intermedi\u00e1rio, nem atravessador, nem autoriza\u00e7\u00e3o de pol\u00edticos, nem pagar qualquer taxa!</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>BPC na Escola</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>Muitas crian\u00e7as e adolescentes com defici\u00eancia que recebiam o BPC <strong>estavam fora da escola</strong>. O governo federal percebeu isso e atuou fortemente para reverter esta situa\u00e7\u00e3o.</p>\r\n<p>De 2007 a 2014, o BPC na Escola inseriu <strong>310 mil benefici\u00e1rios de at\u00e9 18 anos na rede de educa\u00e7\u00e3o</strong>, identificando as crian\u00e7as e as barreiras que as impediam de frequentar a escola. Esse n\u00famero representa 70% do total do p\u00fablico.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0137/assistencia-social-imagem8.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>E o trabalho continua: <strong>transporte e cadeiras escolares adaptados, adequa\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas</strong> para acessar as salas de aula e orienta\u00e7\u00f5es \u00e0s fam\u00edlias e \u00e0s equipes escolares s\u00e3o medidas que garantem a inser\u00e7\u00e3o e a perman\u00eancia na escola.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Capacita\u00e7\u00e3o dos trabalhadores do Suas</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0138/assistencia-social-imagem9.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>A qualidade do trabalho desenvolvido nos Cras, Creas, abrigos e em outros equipamentos depende em grande parte da atua\u00e7\u00e3o dos profissionais da rede de Assist\u00eancia Social.</p>\r\n<p><strong>O Programa CapacitaSUAS</strong> foi criado em 2012 com o objetivo capacitar trabalhadores, gestores e conselheiros da Assist\u00eancia Social para aperfei\u00e7oar o atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Apoiado pelo governo federal, \u00e9 desenvolvido pelos Estados em parceria com Universidades.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Recursos da Assist\u00eancia Social cresceram 600%</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0139/assistencia-social-imagem10.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p><strong>O crescimento real de 600%</strong> nos recursos da Assist\u00eancia Social, entre 2003 e 2014, demonstra o esfor\u00e7o feito pelo governo federal para que os benef\u00edcios como o Bolsa Fam\u00edlia, o BPC e o atendimento nos equipamentos p\u00fablicos cheguem a popula\u00e7\u00e3o que mais precisa.</p>\r\n<p>\u00c9 a concretiza\u00e7\u00e3o do <strong>projeto de desenvolvimento com inclus\u00e3o social</strong> que prioriza a popula\u00e7\u00e3o pobre em nosso Pa\u00eds.</p>\r\n<p>O objetivo \u00e9 continuar avan\u00e7ando em uma pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social que tem como base a <strong>participa\u00e7\u00e3o</strong> e o reconhecimento do usu\u00e1rio em sua plena <strong>dignidade</strong>.</p>\r\n<p>Temos no Suas, o caminho para o <strong>enfrentamento da pobreza</strong> e da <strong>vulnerabilidade</strong> e a da <strong>promo\u00e7\u00e3o de direitos</strong> a todos os brasileiros.</p>\r\n<p><a href=\"#\">Saiba mais: MDS PRA VOC\u00ca</a></p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Garantir acesso \u00e0 prote\u00e7\u00e3o social.</p>",
        "title": "Assist\u00eancia Social",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5045/assistenciasocial.png"
        }
      },
      {
        "id": 93870,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Programa mais especialidades<small>Ampliar acesso a exames e a consultas com especialistas</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5963/img-destaque-1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>Com o Mais M\u00e9dicos, o Brasil est\u00e1 ampliando e melhorando o atendimento nos postos de sa\u00fade. Com o Mais Especialidades, o Pa\u00eds dar\u00e1 mais um passo na amplia\u00e7\u00e3o e melhoria do atendimento \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, enfrentando um dos grandes desafios atuais: o acesso aos servi\u00e7os especializados.</p>\r\n<p>O Programa tem o objetivo de garantir queos pacientes possam fazer exames, ser atendidos em consultas com especialistas e receber outros atendimentos para que todas as suas necessidades, em cada especialidade, sejam atendidas no tempo adequado.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Desafios futuros</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>Garantir que as pessoas possam fazer consultas, exames e tratamentos especializados. O programa vai come\u00e7ar com as seguintes especialidades:</p>\r\n<h4>Ortopedia</h4>\r\n<h4>Cardiologia</h4>\r\n<h4>Oftalmologia</h4>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5964/img-destaque-2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Ampliar acesso a exames e consultas com especialistas.</p>",
        "title": "Mais Especialidades",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4931/atendimentoesp.png"
        }
      },
      {
        "id": 93873,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Cuidar para uma vida mais saud\u00e1vel<small>De sa\u00fade se cuida todos os dias</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6033/img-destaque-1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>Para melhorar a qualidade de vida, o Governo Federal trabalha em medidas intersetoriais, de comunica\u00e7\u00e3o social e de mobiliza\u00e7\u00e3o da sociedade.</p>\r\n<p>S\u00e3o medidas de est\u00edmulo \u00e0 atividade f\u00edsica, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, de combate ao tabagismo e ao uso abusivo de \u00e0lcool, fundamentais para reduzir os fatores de risco que causam doen\u00e7as respons\u00e1veis por 72% das mortes no Pa\u00eds: infarto, derrame, diabetes, canc\u00ear e doen\u00e7as respirat\u00f3rias.</p>\r\n<p>Os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o outra importante causa de morte e sofrimento que tem a aten\u00e7\u00e3o do Governo Federal.</p>\r\n<p>V\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os trabalham conjuntamente para mudar esse quadro, desenvolvendo a\u00e7\u00f5es como a implanta\u00e7\u00e3o das Academias da Sa\u00fade, o est\u00edmulo \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel na merenda escolar, o acompanhamento da avalia\u00e7\u00e3o nutricional das crian\u00e7as do Bolsa Fam\u00edlia e as campanhas para reduzir acidentes no tr\u00e2nsito.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Voc\u00ea sabia?</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Mesmo com a redu\u00e7\u00e3o de acidentes nas rodovias federais, ano a ano, o n\u00famero de acidentes de tr\u00e2nsito t\u00eam crescido, especialmente com motocicletas.</p>\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6029/grafico-1.png\" alt=\"\" /></p>\r\n<p>\u00c9 cada vez menor o n\u00famero de fumantes no pa\u00eds</p>\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6030/grafico-2.png\" alt=\"\" /></p>\r\n<p>A atividade f\u00edsica est\u00e1 cada vez mais presente na rotina do brasileiro.</p>\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6031/grafico-3.png\" alt=\"\" /></p>\r\n<p>A atividade f\u00edsica est\u00e1 cada vez mais presente na rotina do brasileiro.</p>\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6032/grafico-4.png\" alt=\"\" /></p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Desafios futuros</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6034/img-destaque-2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>Reduzir os \u00edndices de obesidade e excesso de peso, inclusive entre crian\u00e7as e adolescentes</li>\r\n<li>Reduzir o tabagismo e o consumo de nocivo de \u00e1lcool</li>\r\n<li>Aumentar o consumo de frutas e hortali\u00e7as e reduzir o consumo de sal</li>\r\n<li>Aumentar a pr\u00e1tica de atividades f\u00edsicas</li>\r\n<li>Reduzir as mortes de provocadas pelo tr\u00e2nsito</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Da sa\u00fade se cuida todos os dias.</p>",
        "title": "Cuidar para uma vida saud\u00e1vel",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4907/promocaodesaude.png"
        }
      },
      {
        "id": 93795,
        "body": "<p>Enfrentar o problema das drogas a partir de uma abordagem multidisciplinar. O programa est\u00e1 estruturado em tr\u00eas eixos: preven\u00e7\u00e3o, cuidado e autoridade. As a\u00e7\u00f5es v\u00e3o desde a preven\u00e7\u00e3o em escolas, capacita\u00e7\u00e3o de profissionais at\u00e9 o enfrentamento ao tr\u00e1fico. Al\u00e9m disso, a estrutura\u00e7\u00e3o de rede de aten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio de drogas no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (Suas), com oferta de servi\u00e7os referenciados e constru\u00e7\u00e3o de equipamentos de sa\u00fade e prote\u00e7\u00e3o.</p>",
        "abstract": "<p>Preven\u00e7\u00e3o, cuidado e combate ao tr\u00e1fico.</p>",
        "title": "Crack, \u00e9 poss\u00edvel vencer!",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5075/crack.png"
        }
      },
      {
        "id": 93789,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Programa Bolsa Fam\u00edlia<small>Complemento \u00e0 renda e acompanhamento em Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/thumbnails/public/0009/9997/educacao-bolsa-familia-imagem1_display.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-12\"><br />\r\n<p>O Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 um programa que complementa mensamente a renda de 14 milh\u00f5es de fam\u00edlias pobres, garante que crian\u00e7as e adolescentes permane\u00e7am na escola e acompanha a sa\u00fade de crian\u00e7as, de mulheres gr\u00e1vidas e daquelas que est\u00e3o amamentando.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h3>educa\u00e7\u00e3o no bolsa fam\u00edlia</h3>\r\n<p>Na educa\u00e7\u00e3o, o Bolsa Fam\u00edlia faz o acompanhamento mensal da frequ\u00eancia escolar de 17 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes de fam\u00edlias de baixa renda. Tamb\u00e9m ajuda a identificar dificuldades de acesso e de perman\u00eancia dos estudantes na escola.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/9998/educacao-bolsa-familia-imagem2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/9999/educacao-bolsa-familia-imagem3.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0000/educacao-bolsa-familia-imagem4.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h3>Sa\u00fade no Bolsa Fam\u00edlia</h3>\r\n<p>Na sa\u00fade, o Programa acompanha a vacina\u00e7\u00e3o, o peso e a altura das crian\u00e7as com menos de 7 anos. Tamb\u00e9m faz o acompanhamento do pr\u00e9-natal das gestantes e orienta as mulheres em fase de amamenta\u00e7\u00e3o.</p>\r\n<p>Mais de 9 milh\u00f5es de fam\u00edlias s\u00e3o atendidas na \u00e1rea da sa\u00fade pelo Bolsa Fam\u00edlia e os efeitos do acompanhamento s\u00e3o percebidos na vida das pessoas.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>Redu\u00e7\u00e3o de quase 1 cm do deficit de altura das crian\u00e7as de 5 anos do Bolsa Fam\u00edlia:</p>\r\n<img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0001/educacao-bolsa-familia-imagem5.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0002/educacao-bolsa-familia-imagem6.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<h3>Cadastro \u00danico para acessar pol\u00edticas p\u00fablicas</h3>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<p>Para entrar no Programa, a fam\u00edlia faz um cadastro com informa\u00e7\u00f5es sobre moradia, renda, escolaridade e condi\u00e7\u00f5es de vida. Este \u00e9 o Cadastro \u00danico para Programas Sociais do governo federal, um mapa social que permite aos governos planejarem suas a\u00e7\u00f5es, a partir da identifica\u00e7\u00e3o das necessidades b\u00e1sicas das fam\u00edlias.</p>\r\n<p>A orienta\u00e7\u00e3o e o encaminhamento das fam\u00edlias s\u00e3o feitos pela rede de Assist\u00eancia Social para que os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia acessem tamb\u00e9m outros programas como <strong>Pronatec</strong>, <strong>Luz para Todos</strong>, <strong>Programa Minha Casa</strong>, <strong>Minha Vida</strong>.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<h3>Quem entra no Bolsa Fam\u00edlia</h3>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<p>Podem participar as fam\u00edlias registradas no Cadastro \u00danico:</p>\r\n<ul class=\"list-styled\">\r\n<li>Com renda mensal, por pessoa, de at\u00e9 R$ 77, mesmo que n\u00e3o tenham gestantes, crian\u00e7as ou adolescentes na fam\u00edlia;</li>\r\n<li>Com renda familiar mensal, por pessoa, de at\u00e9 R$ 154, que tenham gestantes, crian\u00e7as ou adolescentes na fam\u00edlia.</li>\r\n</ul>\r\n<p>O valor repassado depende do <strong>tamanho da fam\u00edlia</strong>, da <strong>idade dos seus membros</strong> e da sua <strong>renda</strong>. H\u00e1 benef\u00edcios espec\u00edficos para fam\u00edlias com crian\u00e7as, jovens at\u00e9 17 anos, gestantes e m\u00e3esque amamentam.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<h3>Voc\u00ea sabia ?</h3>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<ul class=\"list-styled \">\r\n<li><strong>O valor m\u00e9dio pago aos benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia \u00e9 de R$ 168,00 mensais.</strong>;</li>\r\n<li><strong>As fam\u00edlias que participam do Programa t\u00eam, em m\u00e9dia, 2 filhos.</strong></li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\">\r\n<blockquote class=\"text-center\">\r\n<p>Em 11 anos, 2,7 milh\u00f5es de fam\u00edlias sa\u00edram do programa Bolsa Fam\u00edlia e n\u00e3o precisaram mais voltar.</p>\r\n</blockquote>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-clock\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0003/educacao-bolsa-familia-imagem7.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h3>Trabalho no Bolsa Fam\u00edlia</h3>\r\n<p>Os benefici\u00e1rios do Bolsa Fam\u00edlia trabalham e trabalham muito.</p>\r\n<p>A participa\u00e7\u00e3o dos adultos benefici\u00e1rios no mercado de trabalho formal e informal \u00e9 igual \u00e0 dos demais brasileiros.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12 col-sm-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0004/educacao-bolsa-familia-imagem8.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Controle e transpar\u00eancia</h3>\r\n<p>O governo est\u00e1 atento para que o benef\u00edcio s\u00f3 chegue a quem realmente precisa. H\u00e1 um trabalho cont\u00ednuo e rigoroso para garantir o controle e a transpar\u00eancia do Programa Bolsa Fam\u00edlia.</p>\r\n<ul class=\"list-styled \">\r\n<li>A lista dos benefici\u00e1rios com o valor do benef\u00edcio que recebem \u00e9 mantida p\u00fablica, no Portalda Transpar\u00eancia;</li>\r\n<li>Todos os benefici\u00e1rios t\u00eam que atualizar o seu cadastro a cada dois anos;</li>\r\n<li>O governo realiza cruzamentos do Cadastro \u00danico com outras bases de dados, rotineiramente.</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Acompanhe</h3>\r\n<p>Todo cidad\u00e3o tem o direito de saber como o governo utiliza os recursos p\u00fablicos. Para o Bolsa Fam\u00edlia existe um canal direto e gratuito para que qualquer pessoa possa obter informa\u00e7\u00f5es ou fazer sugest\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias: <strong>0800 707 2003</strong>.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>A renda do Bolsa Fam\u00edlia fortalece a economialocal e o desenvolvimento do Pa\u00eds</h3>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p><strong>Com o Bolsa Fam\u00edlia</strong> todos ganham. Ele beneficia diretamente mais de 50 milh\u00f5es de pessoas pobres, mas seus resultados v\u00e3o al\u00e9m do combate \u00e0 pobreza.</p>\r\n<p>O dinheiro repassado para as fam\u00edlias beneficiadas fica no mun\u00edcipio, circula na economia local e gera mais trabalho e renda para outras pessoas, contribuindo para o desenvolvimento do Pa\u00eds.</p>\r\n<p>O Bolsa Fam\u00edlia faz tanto pelo Brasil que todos os brasileiros acabam sendo beneficiados por ele.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0005/educacao-bolsa-familia-imagem10.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Complemento \u00e0 renda e acompanhamento em Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade.</p>",
        "title": "Bolsa Fam\u00edlia",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5069/bolsafamilia.png"
        }
      },
      {
        "id": 93790,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Programa Cisternas<small>Garantir \u00e1gua para beber e produzir</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><object width=\"100%\" height=\"438\">\r\n            <param name=\"movie\" value=\"http://www.youtube.com/v/pe6bePBLZkc&amp;hl=fr&amp;fs=1&amp;rel=0&amp;color1=0x006699&amp;color2=0x54abd6&amp;border=1\" />\r\n            <param name=\"allowFullScreen\" value=\"true\" />\r\n            <embed src=\"http://www.youtube.com/v/pe6bePBLZkc&amp;hl=fr&amp;fs=1&amp;rel=0&amp;color1=0x006699&amp;color2=0x54abd6&amp;border=1\" type=\"application/x-shockwave-flash\" width=\"100%\" height=\"438\" />\r\n          </object></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Transforma\u00e7\u00e3o no semi\u00e1rido</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p><strong>O acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade \u00e9 um direito de todos.</strong> Assegurar esse direito para quem vive no Semi\u00e1rido brasileiro \u00e9 um dos grandes desafios assumidos pelo governo federal.</p>\r\n<p>O Semi\u00e1rido brasileiro \u00e9 o maior e o mais populoso do mundo. A escassez de chuva, na maior parte do ano (pode chegar at\u00e9 a 8 meses), fazia com que as pessoas tivessem que resolver, cada uma a seu modo, os problemas decorrentes da falta de \u00e1gua, que afetava o bem estar das fam\u00edlias e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos. Por isso, at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, a imagem da regi\u00e3o era associada \u00e0 pobreza, \u00e0 mis\u00e9ria e ao sofrimento.</p>\r\n<p>Iniciativas emergenciais que antes tinham foco no combate \u00e0 seca deram lugar a um conjunto de a\u00e7\u00f5es com objetivo de resgatar a <strong>cidadania</strong> e de promover a <strong>conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido</strong> de forma digna, transformando a vida das pessoas.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Transforma\u00e7\u00e3o no semi\u00e1rido</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>Da vontade pol\u00edtica, somada ao conhecimento da comunidade e de suas organiza\u00e7\u00f5es sociais, nasceu o Programa Cisternas. A a\u00e7\u00e3o transformou o conhecimento local em uma grande pol\u00edtica p\u00fablica e <strong>est\u00e1 mudando a vida de mais de 4 milh\u00f5es de pessoas pobres no Semi\u00e1rido, garantindo \u00e1gua para consumo e para produ\u00e7\u00e3o de alimentos.</strong></p>\r\n<p>As cisternas s\u00e3o tecnologias simples, eficientes e de baixo custo, que permitem a capta\u00e7\u00e3o e armazenamento de \u00e1gua da chuva.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0016/desenvolvimento-social-cisternas-imagem10.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Implanta\u00e7\u00e3o das cisternas no semi\u00e1rido</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>As a\u00e7\u00f5es de implanta\u00e7\u00e3o s\u00e3o financiadas e coordenadas pelo governo federal em parceria com organiza\u00e7\u00f5es da sociedade, governos estaduais e municipais.</p>\r\n<p><strong>Desde 2003, j\u00e1 foram entregues \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mais de 1,1 milh\u00e3o de cisternas.</strong> Isso representa mais um milh\u00e3o de mulheres livres de carregar latas d'\u00e1gua na cabe\u00e7a, por quil\u00f4metros, muitas vezes com seus filhos.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0008/desenvolvimento-social-cisternas-imagem2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0009/desenvolvimento-social-cisternas-imagem3.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Cisterna de \u00e1gua para consumo</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>A Cisterna de Consumo capta \u00e1gua da chuva que desce pelo telhado das casas que, armazenada, garante as necessidades b\u00e1sicas de uma fam\u00edlia de cinco pessoas por at\u00e9 oito meses. Quando a seca \u00e9 prolongada, as cisternas s\u00e3o abastecidas pelos carros-pipa, servindo tamb\u00e9m como reservat\u00f3rios para o suprimento emergencial de \u00e1gua.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0010/desenvolvimento-social-cisternas-imagem4.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Cisterna de \u00e1gua para produ\u00e7\u00e3o</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>H\u00e1 tecnologias que servem para capta\u00e7\u00e3o e armazenamento de \u00e1gua da chuva para a produ\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de pequenos animais. A mais utilizada \u00e9 a Cisterna Cal\u00e7ad\u00e3o de 52 mil litros. Existem outras, como o barreiro trincheira, o tanque de pedras e as barragens subterr\u00e2neas, que chegam a armazenar 500 mil litros de \u00e1gua.</p>\r\n<p>Essas tecnologias s\u00e3o implantadas junto com um quintal produtivo e \u00e9 feita a capacita\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias para utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua e manejo da produ\u00e7\u00e3o.</p>\r\n<p>O resultado \u00e9 a amplia\u00e7\u00e3o da capacidade de produ\u00e7\u00e3o de alimentos pela fam\u00edlia, mesmo durante a seca, melhorando a seguran\u00e7a alimentar. \u00c9 mais comida e variedade na mesa e at\u00e9 a renda aumenta, porque o excedente \u00e9 comercializado localmente.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0017/desenvolvimento-social-cisternas-imagem11.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Cisterna na escola</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0011/desenvolvimento-social-cisternas-imagem5.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>A \u00e1gua \u00e9 um desafio t\u00e3o grande para o sertanejo, que at\u00e9 as escolas rurais sofrem com a falta dela. Quando isso acontece, as crian\u00e7as ficam em casa, sem aula. Para mudar essa situa\u00e7\u00e3o, o governo federal, em parceria com a Articula\u00e7\u00e3o no Semi\u00e1rido Brasileiro (ASA), est\u00e1 construindo <strong>cinco mil cisternas nas escolas, at\u00e9 2016. A meta \u00e9 que todas as escolas rurais da regi\u00e3o sejam atendidas at\u00e9 2018,</strong> de forma que nenhuma crian\u00e7a deixe de ir \u00e0 escola por falta de \u00e1gua.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<p>Cada Cisterna Escolar tem capacidade de 52 mil litros e conta com uma caixa d'\u00e1gua complementar com bomba el\u00e9trica. Os professores e funcion\u00e1rios da escola s\u00e3o capacitados para gest\u00e3o da cisterna, sua manuten\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua.</p>\r\n<p>O governo est\u00e1 estudando ampliar o atendimento a outros equipamentos p\u00fablicos, como os postos de sa\u00fade e de assist\u00eancia social.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Quem participa do programa cisterna</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>S\u00e3o beneficiadas pelas cisternas, fam\u00edlias de <strong>baixa renda</strong> que <strong>vivem no meio rural do Semi\u00e1rido</strong> e est\u00e3o inclu\u00eddas no <strong>Cadastro \u00danico</strong> para programas sociais do governo federal. Para participar, a fam\u00edlia deve entrar em contato com o gestor do Programa Cisternas no munic\u00edpio, procurar a prefeitura, o sindicato de trabalhadores rurais o a assist\u00eancia t\u00e9cnica, com o cart\u00e3o do Bolsa Fam\u00edlia em m\u00e3os.</p>\r\n<p>Todas as constru\u00e7\u00f5es do Programa Cisternas est\u00e3o registradas em sistema informatizado que tem informa\u00e7\u00f5es das fam\u00edlias atendidas e um ponto de GPS, que permita localizar a cisterna.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>M\u00e3o-de-obra local - oportunidade de trabalho e renda</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0012/desenvolvimento-social-cisternas-imagem6.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<p>A m\u00e3o-de-obra para constru\u00e7\u00e3o das cisternas \u00e9 escolhida, de prefer\u00eancia, na pr\u00f3pria comunidade, barateando custos, gerando oportunidade de trabalho e movimentando a economia local. As fam\u00edlias beneficiadas e os pedreiros ou cisterneiros s\u00e3o capacitados, tanto para constru\u00e7\u00e3o quanto para o uso adequado e cuidados b\u00e1sicos com a tecnologia.</p>\r\n<p>O pagamento desses prestadores de servi\u00e7o s\u00f3 \u00e9 realizado com o reconhecimento formal da fam\u00edlia atendida de que todas as atividades foram realizadas e que a cisterna est\u00e1 em funcionamento.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>\u00c1gua armazenada com as cisternas</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Se somarmos a capacidade de armazenar \u00e1gua nas cisternas de consumo e nas cisternas de produ\u00e7\u00e3o j\u00e1 constru\u00eddas, chegamos a <strong>25 milh\u00f5es de litros d'\u00e1gua,</strong> atendendo a <strong>4,4 milh\u00f5es de pessoas.</strong></p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0013/desenvolvimento-social-cisternas-imagem7.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>A vida fica melhor</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Veja de que forma as pol\u00edticas de conviv\u00eancia com o Semi\u00e1rido vem transformando a realidade das pessoas que vivem na regi\u00e3o</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Antes</h4>\r\n<p><strong>Sem as cisternas,</strong> as mulheres eram as mais afetadas pela seca. A maioria delas tinha que acordar de madrugada, andar horas - at\u00e9 6 horas por dia - em busca de \u00e1gua, em geral barrenta, disputada at\u00e9 com os animais. O sol escaldante tornava mais cruel essa rotina di\u00e1ria, que envolvia tamb\u00e9m as crian\u00e7as, muitas vezes privadas de ir \u00e0 escola.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Hoje</h4>\r\n<p><strong>Com as cisternas</strong> instaladas ao lado de casa, ficou mais f\u00e1cil acessar a \u00e1gua para beber, cozinhar, tomar banho e fazer coisas rotineiras. Assim, as mulheres ganharam tempo para conviver com os filhos e se dedicar a outras atividades, como estudar e melhorar a produ\u00e7\u00e3o.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0014/desenvolvimento-social-cisternas-imagem8.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Antes</h4>\r\n<p>era cena comum nos per\u00edodos de seca intensa, dezenas de milhares de fam\u00edlias abandonarem suas casas em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s capitais ou a grandes centros urbanos. Rodovi\u00e1rias lotadas, periferias e favelas inchadas e as cidades sem condi\u00e7\u00f5es de receber e dar oportunidades para recuperar a dignidade dessas pessoas.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Atualmente</h4>\r\n<p>a cisterna permite que o sertanejo armazene \u00e1gua e se prepare para os per\u00edodos cr\u00edticos sem chuva. Assim, mesmo diante de uma das secas mais severas das \u00faltimas d\u00e9cadas, recentemente registrada na regi\u00e3o, as fam\u00edlias t\u00eam experimentado a liberdade de poder permanecer no lugar onde vivem, de forma digna, com garantia de acesso \u00e0 \u00e1gua para beber e para produzir alimentos.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0015/desenvolvimento-social-cisternas-imagem9.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Antes</h4>\r\n<p>os indicadores sociais na regi\u00e3o so Semi\u00e1rido estavam entre os piores do mundo, com altos \u00edndices de mortalidade infantil, desnutri\u00e7\u00e3o aguda e problemas de sa\u00fade decorrentes da fome e da p\u00e9ssima qualidade da \u00e1gua consumida. Em muitas situa\u00e7\u00f5es, at\u00e9 o desenvolvimento f\u00edsico e mental das pessoas era afetado pelos longos per\u00edodos sem acesso regular aos alimentos e \u00e0 \u00e1gua.</p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<h4>Atualmente</h4>\r\n<p>a garantia do acesso \u00e0 \u00e1gua vem tranformando muito esta situa\u00e7\u00e3o. Hoje o Semi\u00e1rido \u00e9 uma das regi\u00f5es mais din\u00e2micas do pa\u00eds e os seus indicadores sociais est\u00e3o cada vez mais pr\u00f3ximos da m\u00e9dia do Brasil.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0010/0018/desenvolvimento-social-cisternas-imagem12.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Programa cisternas vai agora para a regi\u00e3o norte</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Al\u00e9m do Semi\u00e1rido, o governo est\u00e1 levando o Programa Cisternas para outras regi\u00f5es, como a Amaz\u00f4nia. L\u00e1, existe muita \u00e1gua, mas a popula\u00e7\u00e3o da floresta sofre por falta de \u00e1gua pot\u00e1vel para beber. Com solu\u00e7\u00f5es desenvolvidas nas florestas, o governo est\u00e1 transformando esse conhecimento em pol\u00edticas p\u00fablicas que permitir\u00e3o aos extrativistas, ribeirinhos e povos ind\u00edgenas terem acesso \u00e0 \u00e1gua de qualidade.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Garantir \u00e1gua para beber e produzir.</p>",
        "title": "Cisternas",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5039/cisternas.png"
        }
      },
      {
        "id": 93866,
        "body": "<p>Integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para redu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios Reduzir o n\u00famero de homic\u00eddios no Brasil, a partir da integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, em territ\u00f3rios que sofrem com maior viol\u00eancia.</p>",
        "abstract": "<p>Integra\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para redu\u00e7\u00e3o de homic\u00eddios.</p>",
        "title": "Brasil mais Seguro",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5051/brasilmaisseguro.png"
        }
      },
      {
        "id": 93872,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Incentivo ao Parto Normal<small>Parto normal: a melhor escolha \u00e9 se informar</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5998/parto-normal-imagem1.png\" alt=\"\" /></p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>O Brasil vive uma verdadeira epidemia de cesarianas desnecess\u00e1rias. Quando corretamente indicada, essa cirurgia pode salvar vidas. Por\u00e9m, uma cesariana feita sem necessidade acaba gerando riscos e aumentando o n\u00famero de mortes de m\u00e3es e beb\u00eas. Nos hospitais particulares, a taxa de cesarianas chega a 84% dos partos. Na rede p\u00fablica, essa taxa \u00e9 de 40%.</p>\r\n<blockquote>\r\n<p class=\"text-center\">O governo federal est\u00e1 agindo para incentivar o parto normal, investindo em mudan\u00e7as na assist\u00eancia a gestantes em hospitais do SUS e privados, o que inclui os planos de sa\u00fade.</p>\r\n</blockquote>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>Cria\u00e7\u00e3o de plant\u00f5es obst\u00e9tricos, regulamenta\u00e7\u00e3o sobre orienta\u00e7\u00f5es na rede p\u00fablica e privada, acompanhamento da sa\u00fade das mulheres e campanhas de divulga\u00e7\u00e3o s\u00e3o medidas que estimulamo parto normal, garantem o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aumentam o preparo dos hospitais parao nascimento seguro e o desenvolvimento saud\u00e1vel dos beb\u00eas.</p>\r\n<p>A melhoria da aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade das mulheres inclui o planejamento familiar, o pr\u00e9-natal e o parto humanizado.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Desafios que o Programa assume</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/5999/parto-normal-imagem2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>Aumentar o percentual de parto normal na rede p\u00fablica e privada.</li>\r\n<li>Diminuir a mortalidade materna e dos rec\u00e9m-nascidos (at\u00e9 28 dias de vida do beb\u00ea)</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<ul class=\"list-styled\">\r\n<li><strong>120 vezes maior probabilidade </strong>de o beb\u00ea ter problemas respirat\u00f3rios;</li>\r\n<li>Cerca de <strong>25% dos \u00f3bitos </strong>neonatais e <strong>16% dos \u00f3bitos </strong>infantis s\u00e3o causados por prematuridade;</li>\r\n<li><strong>Triplica o risco </strong>de mortalidade materna.</li>\r\n</ul>\r\n<p><small>Fonte: MARTINS-COSTA S H (org.). Projeto diretrizes.<br />Federa\u00e7\u00e3o Brasileira das Sociedades de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (2002) *Dados do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Mortalidade (SIM)</small></p>\r\n</div>\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6000/parto-normal-imagem3.png\" alt=\"\" /></div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>A melhor escolha \u00e9 se informar.</p>",
        "title": "Incentivo ao Parto Normal",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4901/redecegonha.png"
        }
      },
      {
        "id": 93855,
        "body": "<p>A popula\u00e7\u00e3o pobre trabalha e trabalha muito. Para o Brasil continuar enfrentando a pobreza e reduzindo as desigualdades, \u00e9 preciso criar mais oportunidades. Na cidade \u00e9 necess\u00e1rio mais qualifica\u00e7\u00e3o profissional, melhor remunera\u00e7\u00e3o, empregos de mais qualidade, apoio ao empreendedorismo, amplia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito e est\u00edmulo \u00e0 economia solid\u00e1ria. No campo \u00e9 preciso continuar ampliando a renda dos agricultores familiares, assentados da reforma agr\u00e1ria, povos e comunidades tradicionais, com acesso \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica, ao cr\u00e9dito, \u00e0 \u00e1gua para produ\u00e7\u00e3o, \u00e0s compras governamentais, fortalecimento do cooperativismo e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos.</p>",
        "abstract": "<p>Ampliar oportunidades para os mais pobres no campo e na cidade.</p>",
        "title": "Mais Inclus\u00e3o",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5063/oportunidades.png"
        }
      },
      {
        "id": 93867,
        "body": "<p>Aumentar a preven\u00e7\u00e3o, controle, fiscaliza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o dos delitos transfronteiri\u00e7os e dos delitos praticados na faixa de fronteira brasileira, por meio da integra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, For\u00e7as Armadas, Receita Federal, outros \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, munic\u00edpios e pa\u00edses vizinhos, para execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas, troca de informa\u00e7\u00f5es, parcerias e amplia\u00e7\u00e3o da estrutura dos \u00f3rg\u00e3os. Plano Estrat\u00e9gico de Fronteiras; Sistema de monitoramento de fronteiras (Sisfron).</p>",
        "abstract": "<p>Prevenir e reprimiros crimes nas fronteiras.</p>",
        "title": "Plano Estrat\u00e9gico de Fronteiras",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5033/fronteiras.png"
        }
      },
      {
        "id": 95414,
        "body": "",
        "abstract": "<p>Seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito e nas estradas.</p>",
        "title": "Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": null
      },
      {
        "id": 93865,
        "body": "<p>O governo quer ampliar as oportunidades educacionais e de forma\u00e7\u00e3o profissional para jovens, trabalhadores e benefici\u00e1rios de programas de transfer\u00eancia de renda. Por isso, est\u00e1 expandindo e interiorizando a oferta de cursos de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica. Os cursos s\u00e3o ofertados de forma gratuita pelas redes federal, estaduais e municipais; pelos Sistemas Nacionais de Aprendizagem; e por institui\u00e7\u00f5es privadas habilitadas pelo MEC. At\u00e9 2014, foram oito milh\u00f5es de matr\u00edculas, em cursos t\u00e9cnicos e de qualifica\u00e7\u00e3o profissional. Para 2015-2018, a meta \u00e9 ofertar mais 12 milh\u00f5es de vagas.</p>",
        "abstract": "<p>Programa Nacional de Acesso ao Ensino T\u00e9cnico e Emprego.</p>",
        "title": "Pronatec",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4997/pronatec.png"
        }
      },
      {
        "id": 93868,
        "body": "<p>A proposta visa a mudan\u00e7a da Constitui\u00e7\u00e3o para ampliar a compet\u00eancia da Uni\u00e3o na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica. Com isso, haver\u00e1 regras e padr\u00f5es de atua\u00e7\u00e3o uniformes em todo o pa\u00eds, aumentando a efetividade da seguran\u00e7a p\u00fablica.</p>",
        "abstract": "<p>Coopera\u00e7\u00e3o federativa.</p>",
        "title": "For\u00e7a Nacional",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5027/mudancaconstituicao.png"
        }
      },
      {
        "id": 93862,
        "body": "<p>\u00c9 uma das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do MEC induzir a amplia\u00e7\u00e3o da jornada escolar nas redes estaduais e municipais de ensino. Por isso, h\u00e1 repasse de recursos diretamente \u00e0s escolas p\u00fablicas que aderem ao programa. Em 2014, o programa recebeu ades\u00e3o de 61 mil escolas no pa\u00eds, que hoje incluem na jornada escolar a educa\u00e7\u00e3o ambiental; esporte e lazer; direitos humanos em educa\u00e7\u00e3o; cultura e artes; cultura digital; promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade; comunica\u00e7\u00e3o e uso de m\u00eddias; investiga\u00e7\u00e3o no campo das ci\u00eancias da natureza e educa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.</p>",
        "abstract": "<p>Educa\u00e7\u00e3o em Tempo Integral.</p>",
        "title": "Mais Educa\u00e7\u00e3o",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4961/maiseducacao.png"
        }
      },
      {
        "id": 93874,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Urg\u00eancia e emerg\u00eancia<small>Resgate e atendimento 24 horas, sete dias por semana</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6026/img-destaque-1.png\" alt=\"Ambulancha e SAMU 192\" /></p>\r\n<p>Os servi\u00e7os que comp\u00f5em o atendimento para as urg\u00eancias e emerg\u00eancias est\u00e3o sendo integrados e ampliados.</p>\r\n<p>Criado em 2003, o SAMU 192 realiza o socorro e o transporte de emerg\u00eancia e conta hoje com 3.300 ambul\u00e2ncias (autom\u00f3veis, motos, lanchas e helic\u00f3pteros).</p>\r\n<p>O SAMU atende 75% da popula\u00e7\u00e3o brasileira.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>SAMU 192 j\u00e1 chega a 153,9 milh\u00f5es de pessoas</h3>\r\n<p class=\"text-center\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6024/grafico-1.png\" alt=\"Em 2005 o SAMU chegou \u00e0 60 milh\u00f5es de pessoas. Em 2015 o SAMU chegou \u00e0 153,9 milh\u00f5es de pessoas.\" /></p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Unidades de Pronto Atendimento (UPA)</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6027/img-destaque-2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<p>As Unidades de Pronto Atendimento (UPA) podem resolver 90% das urg\u00eancias e emerg\u00eancias, como fraturas, problemas de press\u00e3o, derrame e infarto.</p>\r\n<p>As UPAs fazem parte de uma rede de atendimento, em conjunto com as emerg\u00eancias dos hospitais e a interna\u00e7\u00e3o domiciliar. Assim, ajudam a diminuir as filas nos pronto-socorros dos hospitais.</p>\r\n<blockquote>\r\n<p class=\"text-center\">J\u00e1 temos 400 UPAs em funcionamento no Brasil.</p>\r\n</blockquote>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Desafios futuros que o programa assume</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6\"><img class=\"img-responsive center-block\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6025/grafico-2.png\" alt=\"Mapa dos desafios do programa\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>Levantar o atendimento do SAMU 192 para toda a popula\u00e7\u00e3o brasileira.</li>\r\n<li>Garantir a expans\u00e3o das Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds.</li>\r\n<li>Garantir \u00e0 popula\u00e7\u00e3o o atendimento em hospitais de refer\u00eancia para situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia (cirurgias, interna\u00e7\u00f5es e UTIs).</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Resgate e atendimento 24 horas, nos sete dias da semana.</p>",
        "title": "Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4949/urgenciaeemergencia.png"
        }
      },
      {
        "id": 93794,
        "body": "<p>A integra\u00e7\u00e3o das pol\u00edcias traz maior efetividade com a a\u00e7\u00e3o dos Centros Integrados de Comando e Controle - equipamentos que permitem uma melhor gest\u00e3o e governan\u00e7a da integra\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica - reproduzindo a experi\u00eancia exitosa da Copa do Mundo de 2014.</p>",
        "abstract": "<p>Altera\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e tecnologia.</p>",
        "title": "Seguran\u00e7a P\u00fablica Integrada",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5081/policiaintegrada.png"
        }
      },
      {
        "id": 93856,
        "body": "<p>odo mundo tem direito \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada, saud\u00e1vel, acess\u00edvel, de qualidade e em quantidade suficiente e regular. O Brasil melhorou o acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o, principalmente para os mais pobres, mas novos desafios se colocam em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o. Nossas crian\u00e7as, jovens adultos enfrentam a obesidade e outras doen\u00e7as. Por isso, \u00e9 preciso melhorar a oferta de alimentos saud\u00e1veis, principalmente aos mais pobres, promover a mudan\u00e7a de h\u00e1bitos e assegurar acesso \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o aos grupos populacionais em situa\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a.</p>",
        "abstract": "<p>Estimular a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.</p>",
        "title": "Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5057/alimentacaosaudavel.png"
        }
      },
      {
        "id": 93875,
        "body": "<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h2>Sa\u00fade N\u00e3o Tem Pre\u00e7o<small>Acesso a medicamentos gratuitos ou com desconto</small></h2>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<p>O Brasil possui 34,5 mil farm\u00e1cias populares que garantem o acesso gratuito ou com desconto a medicamentos para a popula\u00e7\u00e3o em 4,4 mil munic\u00edpios de todos os estados e no Distrito Federal.</p>\r\n<p>Nessas farm\u00e1cias, o Sa\u00fade N\u00e3o Tem Pre\u00e7o garantiu a 25 milh\u00f5es de pessoas, entre 2011 e fevereiro de 2015, a retirada gratuita de 14 medicamentos para o tratamento de hipertens\u00e3o, diabetes ou asma. Al\u00e9m desses medicamentos, outros 113 s\u00e3o vendidos com at\u00e9 90% de desconto.</p>\r\n<p>Al\u00e9m das farm\u00e1cias populares, o governo federal tamb\u00e9m ajuda a garantir o acesso gratuito a vacinas e medicamentos na rede do SUS. A lista de rem\u00e9dios dispon\u00edveis na rede p\u00fablica aumentou de 550 itens, em 2010, para 810 em 2014. Foram acrescentados medicamentos para tratamento de c\u00e2ncer, transplantes e esclerose m\u00faltipla.</p>\r\n<p>No caso da esclerose m\u00faltipla, com apenas um medicamento do tratamento, o usu\u00e1rio deixa de gastar R$ 6 mil por m\u00eas (R$ 73 mil em um ano), ao receber o rem\u00e9dio pelo SUS.</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Compromissos futuros</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\"><img class=\"center-block img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6002/saude-medicamentos-imagem1.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-6 col-sm-6\">\r\n<ul class=\"list-unstyled\">\r\n<li>Garantir que a rede de farm\u00e1cias populares do Aqui Tem Farm\u00e1cia Popular continue, com especial aten\u00e7\u00e3o aos munic\u00edpios do Brasil Sem Mis\u00e9ria e os atendidos pelo Programa Mais M\u00e9dicos.</li>\r\n<li>Garantir o acesso gratuito dos medicamentos da lista em todas as unidades do SUS.</li>\r\n</ul>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"container\">\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-12\">\r\n<h3>Expans\u00e3o do acesso a medicamentos</h3>\r\n</div>\r\n</div>\r\n<div class=\"row\">\r\n<div class=\"col-md-4\"><img class=\"img-responsive\" src=\"http://www.participa.br/articles/public/0009/6003/saude-medicamentos-imagem2.png\" alt=\"\" /></div>\r\n<div class=\"col-md-8\">\r\n<h4>30,4 milh\u00f5es de pessoas</h4>\r\n<p>j\u00e1 foram beneficiadas.</p>\r\n<br /><br />\r\n<h4>34,5 mil estabelecimentos,</h4>\r\n<p>sendo 532 da rede pr\u00f3pria e 33.982 da rede credenciada, que beneficiam 4.393 munic\u00edpios</p>\r\n<br /><br />\r\n<h4>4.393 munic\u00edpios</h4>\r\n<p>disponibilizam estabelecimentos da rede pr\u00f3pria e credenciada</p>\r\n</div>\r\n</div>\r\n</div>",
        "abstract": "<p>Acesso a medicamentos gratuitos ou com desconto.</p>",
        "title": "Sa\u00fade n\u00e3o tem Pre\u00e7o",
        "categories": [
          {
            "name": "Sa\u00fade",
            "id": 180,
            "slug": "saude",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4546/sau.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4943/acessomedicamentos.png"
        }
      },
      {
        "id": 93861,
        "body": "<p>A constru\u00e7\u00e3o de creches e pr\u00e9-escolas e a aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos para a rede desse n\u00edvel educacional s\u00e3o indispens\u00e1veis para a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o. Por isso, o governo federal presta assist\u00eancia financeira aos munic\u00edpios e ao Distrito Federal para garantir o acesso de crian\u00e7as de 0 a 6 anos a creches e escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil da rede p\u00fablica. Desde 2011, 6.185 unidades foram contratadas pelo Governo Federal com os mun\u00edcipios. O Proinf\u00e2ncia repassa tamb\u00e9m recursos para equipar as escolas em fase final de constru\u00e7\u00e3o, com itens padronizados e adequados ao funcionamento das unidades.</p>",
        "abstract": "<p>Mais creches e pr\u00e9-escolas.</p>",
        "title": "Proinf\u00e2ncia",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4979/proinfancia.png"
        }
      },
      {
        "id": 95416,
        "body": "",
        "abstract": "<p>Pol\u00edticas de renda, inclus\u00e3o produtiva e acesso a servi\u00e7os.</p>",
        "title": "Brasil Sem Mis\u00e9ria",
        "categories": [
          {
            "name": "Redu\u00e7\u00e3o da Pobreza",
            "id": 183,
            "slug": "reducao-da-pobreza",
            "image": null
          }
        ],
        "image": null
      },
      {
        "id": 95415,
        "body": "",
        "abstract": "<p>Enfrentamento ao crime organizado.</p>",
        "title": "Pol\u00edcia Federal",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": null
      },
      {
        "id": 93869,
        "body": "<p>O Sinesp integra informa\u00e7\u00f5es e possibilita consultas operacionais, investigativas e estrat\u00e9gicas com foco em seguran\u00e7a p\u00fablica, drogas, justi\u00e7a e sistema prisional implementado em parceria com os estados. O aplicativo Sinesp Cidad\u00e3o permite consultas sobre pessoas desaparecidas, ve\u00edculos roubados e furtados, mandados de pris\u00e3o.</p>",
        "abstract": "<p>Tecnologia a servi\u00e7o da seguran\u00e7a do cidad\u00e3o.</p>",
        "title": "Sinesp",
        "categories": [
          {
            "name": "Seguran\u00e7a",
            "id": 182,
            "slug": "seguranca",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4552/seg.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5087/sinesp.png"
        }
      },
      {
        "id": 93793,
        "body": "<p>Oferece aos estudantes brasileiros de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o oportunidades de estudo e pesquisa nas melhores universidades do exterior. O objetivo \u00e9 investir na forma\u00e7\u00e3o em compet\u00eancias e habilidades das \u00e1reas contempladas, como engenharias, ci\u00eancias, tecnologias. Os estudantes de gradua\u00e7\u00e3o, para participar, devem ter pontua\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 600 pontos no Enem. Em 2014, atingiu-se a marca de 101,4 mil bolsas concedidas. Ser\u00e1 ampliado para outras 100 mil bolsas at\u00e9 final de 2018.</p>",
        "abstract": "<p>Inova\u00e7\u00e3o e mobilidade internacional.</p>",
        "title": "Ci\u00eancia Sem Fronteiras",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4973/cienciasemfronteiras.png"
        }
      },
      {
        "id": 93792,
        "body": "<p>Seleciona candidatos a vagas nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior. A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 feita com base na nota obtida pelo candidato no Enem. No primeiro semestre de 2015, o sistema recebeu 2,8 milh\u00f5es de inscri\u00e7\u00f5es e ofertou 205 mil vagas, em 128 institui\u00e7\u00f5es participantes.</p>",
        "abstract": "<p>Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada.</p>",
        "title": "Sisu",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5021/sisu.png"
        }
      },
      {
        "id": 93860,
        "body": "<p>O Enem \u00e9 a porta de entrada para os principais programas do MEC como o Prouni, o Fies, o Ci\u00eancia sem Fronteiras e o Pronatec, al\u00e9m de ser o crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o para ingresso no ensino superior p\u00fablico por meio do Sisu. O exame tamb\u00e9m avalia o desempenho do estudante ao final da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. Em 2014, houve recorde com 8,7 milh\u00f5es de inscritos.</p>",
        "abstract": "<p>Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio.</p>",
        "title": "Enem",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4985/enem.png"
        }
      },
      {
        "id": 93859,
        "body": "<p>Financia cursos de gradua\u00e7\u00e3o para estudantes matriculados em institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o gratuitas de ensino superior, em cursos superiores com avalia\u00e7\u00e3o positiva pelo MEC (a partir de 3). Para pedir o financiamento, o estudante precisa obter nota m\u00ednima de 450 pontos no Enem. J\u00e1 foram firmados 1,9 milh\u00e3o de contratos em todo o pa\u00eds.</p>",
        "abstract": "<p>Fundo de Financiamento Estudantil.</p>",
        "title": "Fies",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4955/fies.png"
        }
      },
      {
        "id": 93864,
        "body": "<p>Articula e coordena a\u00e7\u00f5es entre a Uni\u00e3o e os governos estaduais e do Distrito Federal na formula\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para elevar o padr\u00e3o de qualidade do Ensino M\u00e9dio. No primeiro momento, duas a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas est\u00e3o articuladas: o Programa Ensino M\u00e9dio Inovador (ProEMI) \u2013 estrat\u00e9gia de indu\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o, pelas escolas, de redesenho curricular para a oferta de educa\u00e7\u00e3o de qualidade com foco na forma\u00e7\u00e3o humana integral \u2013 e a forma\u00e7\u00e3o continuada de professores.</p>",
        "abstract": "<p>Pacto Nacional pelo Fortalecimento do Ensino M\u00e9dio.</p>",
        "title": "Ensino M\u00e9dio",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4967/ensinomedio.png"
        }
      },
      {
        "id": 93863,
        "body": "<p>O Brasil est\u00e1 comprometido em alfabetizar em L\u00edngua Portuguesa e Matem\u00e1tica todas as crian\u00e7as de at\u00e9 os oito anos de idade, ao final do 3\u00ba ano do ensino fundamental. O pacto foi assumido pelos governos federal, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios para assegurar a\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o continuada dos professores alfabetizadores e seus orientadores de estudo; distribui\u00e7\u00e3o de materiais did\u00e1ticos e obras liter\u00e1rias; e de apoio pedag\u00f3gico. Mais de 300 mil professores alfabetizadores j\u00e1 foram atendidos.</p>",
        "abstract": "<p>Pacto Nacional para alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as.</p>",
        "title": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o na Idade Certa",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/4991/alfabetizacao.png"
        }
      },
      {
        "id": 93858,
        "body": "<p>Concede bolsas de estudo integrais e parciais de 50% em institui\u00e7\u00f5es privadas de educa\u00e7\u00e3o superior. Para concorrer \u00e0s bolsas integrais, o candidato deve ter renda familiar bruta mensal de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio por pessoa; para as bolsas parciais de 50%, a renda por pessoa tem que ser de at\u00e9 tr\u00eas sal\u00e1rios m\u00ednimos. Como crit\u00e9rio de ingresso \u00e9 preciso ter obtido no m\u00ednimo 450 pontos no Enem. Atualmente, o programa tem 689 mil bolsas ativas e 1,5 milh\u00e3o de bolsas concedidas.</p>",
        "abstract": "<p>Universidade para Todos.</p>",
        "title": "Prouni",
        "categories": [
          {
            "name": "Educa\u00e7\u00e3o",
            "id": 181,
            "slug": "educacao",
            "image": {
              "url": "/image_uploads/public/0001/4576/edu.png"
            }
          }
        ],
        "image": {
          "url": "/image_uploads/public/0001/5003/prouni.png"
        }
      }
    ]
  }
}